@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcam: <http://purl.org/dc/dcam/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix de-gdng-owl: <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/owl#> .
@prefix dpv-owl: <https://w3id.org/dpv/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix profile: <http://www.w3.org/ns/dx/prof/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix role: <http://www.w3.org/ns/dx/prof/role/> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix scoro: <http://purl.org/spar/scoro/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix sw: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

de-gdng-owl:Anonymization a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Nach der Rechtsgrundlage § 6(1) GDNG weitervarbeitete personenbezogene Daten müssen anonymisiert  werden, soweit die dort definierten Zwecke dies zuslassen"@de,
        "Personal data processed under § 6(1) GDNG has to be anonymized, if allowed by the therein defined pruposes"@en ;
    skos:prefLabel "Anonymisierung von Gesundheitsdaten"@de,
        "Anonymization of Data"@en .

de-gdng-owl:AuthorizedPerson a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Eine natürliche Person die nach einem Rechte- und Rollenkonzept die Weiterverarbeitung von Gesundheitsdaten nach der Rechtsgrundlage § 6(1) GDNG an einer Gesundheitseinrichtung durchführt"@de,
        "A natural person that, according to a rights and rolls concept, proccesses healtcare data at a healthcare facility pursuant to the legal basis of § 6(1) GDNG"@en ;
    skos:prefLabel "Befugte Person"@de,
        "Authorized Person"@en .

de-gdng-owl:Controller a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-08"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Datenschutzrechtlich verantwortliche Stelle"@de,
        "Controller"@en .

de-gdng-owl:DPAApproval a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3) point 4"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Zustimmung der zuständigen Datenschutzaufsichtsbehörde"@de,
        "Approval of competent data protection authority"@en .

de-gdng-owl:DataAccessAndCoordinationOffice a rdfs:Class,
        owl:Class,
        dpv-owl:Authority ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf dpv-owl:Authority ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Datenzugangs- und Koordinierungsstelle für Gesundheitsdaten (DACO), angesiedelt beim Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte (BfArM)"@de,
        "Data Access and Coordination Office for Health Data (DACO), based at the Federal Institute for Drugs and Medical Devices (BfArM)"@en ;
    skos:prefLabel "Datenzugangs- und Koordinierungsstelle für Gesundheitsdaten (DACO)"@de,
        "Data Access and Coordination Office (DACO)"@en .

de-gdng-owl:DataInfrastructure a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:HealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Zusammenschlüsse von datenhaltenden Stellen zu Dateninfrastrukturen"@de,
        "Networks of health data holders forming data infrastructures"@en ;
    skos:prefLabel "Dateninfrastruktur"@de,
        "Data Infrastructure"@en .

de-gdng-owl:DataLinkage a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 4(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Verknüpfung von pseudonymisierten Gesundheitsdaten."@de,
        "Linkage of pseudonymized health data."@en ;
    skos:prefLabel "Datenverknüpfung"@de,
        "Data Linkage"@en .

de-gdng-owl:DataLinkagePermission a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 4(2)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Eine Genehmigung zur Verknüpfung von pseudonymisierten Daten."@de,
        "A permission to link pseudonymized health data."@en ;
    skos:prefLabel "Genehmigung zur Verknüpfung von pseudonymisierten Daten"@de,
        "Data Linkage Permission"@en .

de-gdng-owl:DataLinkageRequest a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 4(2)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Ein Antrag auf Verknüpfung von pseudonymisierten Daten."@de,
        "An application to get permission to link pseudonymized health data."@en ;
    skos:prefLabel "Antrag auf Verknüpfung von pseudonymisierten Daten"@de,
        "Data Linkage Request"@en .

de-gdng-owl:DataLinkageRequestRecord a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 4(2)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Im Rahmen eines Datenverknüpfungsantrags zu erfassende und anfallende Daten"@de,
        "Data collected and produced by a Data Linkage Request"@en ;
    skos:prefLabel "Datenverknüpfungsantragsdaten"@de,
        "Data Linkage Request Record"@en .

de-gdng-owl:DataPlatform a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:HealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Zusammenschlüsse von datenhaltenden Stellen zu Datenplattformen"@de,
        "Networks of health data holders forming data platforms"@en ;
    skos:prefLabel "Datenplattform"@de,
        "Data Platform"@en .

de-gdng-owl:DataProcessingHealthcareFacility a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Einrichtung, in der für Zwecke der Gesundheitsvorsorge oder der Arbeitsmedizin, für die Beurteilung der Arbeitsfähigkeit des Beschäftigten, für die medizinische Diagnostik oder für Zwecke der Versorgung oder Behandlung im Gesundheits- oder Sozialbereich Daten von oder unter der Verantwortung von Angehörigen eines Heilberufs verarbeitet werden, der für die Berufsausübung oder die Führung der Berufsbezeichnung eine staatlich geregelte Ausbildung erfordert"@de,
        "Institution which process data for the purposes of preventative or occupational medicine, for the assessment of the employee's capacity to work, for medical diagnosis, or for the purposes of care or treatment in the health or social sector under the responsibility of members of a health profession, where such a profession requires state-regulated training for the exercise of the profession or the use of the professional title"@en ;
    skos:prefLabel "Datenverarbeitende Gesundheitseinrichtung"@de,
        "Data Processing Healthcare Facility"@en .

de-gdng-owl:DataSubject a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-08"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Betroffene Person"@de,
        "Data Subject"@en .

de-gdng-owl:DeletionPolicy a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Nach der Rechtsgrundlage § 6(1) weitervarbeitete personenbezogene Daten müssen spätestens 30 Jahre nach Beginn der Weiterverarbeitung gelöscht werden"@de,
        "Personal data processed pursuant to the legal basis of of § 6(1) GDNG must be deleted 30 years of the beginn of processing"@en ;
    skos:prefLabel "Lösch-Richtlinie"@de,
        "DeletionPolicy"@en .

de-gdng-owl:DutyToInform a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(4)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Informationspflicht datenverarbeitender Gesundheitseinrichtungen"@de,
        "Duty of Health Data Processing Healthcare Facility to Inform"@en ;
    skos:prefLabel "Informationspflicht"@de,
        "Duty to Inform"@en .

de-gdng-owl:FederalStateCentresForCancerRegistryData a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 10"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:HealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Die klinischen Krebsregister der Länder nach § 65c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch"@de,
        "The federal state centres for cancer registry data pursuant to § 65c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch"@en ;
    skos:prefLabel "klinische Krebsregister der Länder"@de,
        "Federal State Centres for Cancer Registry Data"@en .

de-gdng-owl:GermanCentreForCancerRegistryData a rdfs:Class,
        owl:Class,
        de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Zentrum für Krebsregisterdaten nach § 1 Bundeskrebsregisterdaten­gesetz"@de,
        "German Centre for Cancer Registry Data pursuant § 1 Bundeskrebsregisterdatengesetz"@en ;
    skos:prefLabel "Zentrum für Krebsregisterdaten beim Robert-Koch-Institut"@de,
        "German Centre for Cancer Registry Data"@en .

de-gdng-owl:HealthAndHealthcareResearchProject a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2 point 6"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:ResearchProject ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Forschungsvorhaben mit dem Ziel, die Gesundheit zu fördern, Krankheiten vorzubeugen, zu heilen und ihre Folgen zu vermindern, die Gesundheitsversorgung und -prävention zu verbessern sowie das Gesundheitswesen weiterzuentwickeln"@de,
        "Research project with the goal to promote health to prevent illnesses, to heal and to reduce their consequences, to improve health care and prevention and to develop healthcare system"@en ;
    skos:prefLabel "Gesundheits- und Versorgungsforschungsvorhaben"@de,
        "Health and Healthcare Research Project"@en .

de-gdng-owl:HealthData a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2 point 1"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Gesundheitdaten nach GDNG sind Gesundheitsdaten im Sinne des Artikels 4 Nummer 15 der DSGVO [[GDPR]], einschl. Gesundheitsdaten, die zugleich Sozialdaten nach § 67 des Zehnten Buches Sozialgesetzbuch sind"@de,
        "Health data according to GDNG follows the definition of health data of Art. 4 Nr. 15 [[GDPR]], including health data that is also social data according to § 67 of Zehntes Buch Sozialgesetzbuch"@en ;
    skos:prefLabel "Gesundheitsdaten"@de,
        "Health Data"@en .

de-gdng-owl:HealthDataAccessApplication a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "4"@en,
        "5"@en,
        "[[GDNG]] § 3(2) point 3"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Prozess zur Beantragung von Zugang zu Gesundheitsdaten bei datenhaltenden Stellen durch Datennutzende, der durch die DACO unterstützt und koordiniert wird"@de,
        "Process of application by data users for access to health data stored at health data holders. The DACO supports data users with this process and coordinates communication"@en ;
    skos:prefLabel "Antrag auf Zugang zu Gesundheitsdaten"@de,
        "Health Data Access Application"@en .

de-gdng-owl:HealthDataAccessApplicationRecord a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "4"@en,
        "5"@en,
        "7"@en,
        "[[GDNG]] § 3(2) point 3"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Im Rahmen der Antragsstellung des Zugangs auf Gesundheitsdaten zu erfassende und anfallende Daten, die auch im öffentlichen Antragsregister veröffentlicht werden"@de,
        "In course of health data access applications collected and produced data that is also published in the public health data access application register"@en ;
    skos:prefLabel "Gesundheitsdatenzugangsantragsdaten"@de,
        "Health Data Access Application Record"@en .

de-gdng-owl:HealthDataHolder a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Natürliche oder juristische Personen, die berechtigt oder verpflichtet sind, Gesundheitsdaten für Forschungszwecke zu verarbeiten"@de,
        "Natural or legal person that is authorised or obligated to process health data for research purposes"@en ;
    skos:prefLabel "Datenhaltende Stelle"@de,
        "Health Data Holder"@en .

de-gdng-owl:HealthDataLab a rdfs:Class,
        owl:Class,
        de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Forschungsdatenzentrum Gesundheit nach § 303d des Fünften Buches Sozialgesetzbuch"@de,
        "Health Data Lab pursuant to § 303d of Fünftes Buch Sozialgesetzbuch"@en ;
    skos:prefLabel "Forschungsdatenzentrum Gesundheit"@de,
        "Health Data Lab"@en .

de-gdng-owl:HealthDataQuery a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Prozess der Identifizierung und Lokalisierung von Gesundheitsdaten durch Datennutzende für ihre Zwecke, welche dazu von der DACO beraten werden"@de,
        "Process of identification and localization of health data by health data users for their purposes, supported by the DACO"@en ;
    skos:prefLabel "Identifizierung und Lokalisierung von Gesundheitsdaten"@de,
        "Indentification and Localization of Health Data"@en .

de-gdng-owl:HealthDataQueryRecord a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Die im Rahmen der Identifikation und Lokalisierung von Gesundheitsdaten zu erfassenden und anfallende Daten"@de,
        "Data that is collected or produced during the identification and localization of health data"@en ;
    skos:prefLabel "Gesundheitsdatenanfragedaten"@de,
        "Health Data Query Record"@en .

de-gdng-owl:HealthDataUser a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Natürliche und juristische Personen, die Zugang zu Gesundheitsdaten zu Forschungszwecken und weiteren Zwecken begehren oder erhalten haben"@de,
        "Natural or legal person that is requesting or entitled to process health data for research purposes"@en ;
    skos:prefLabel "Datennutzende"@de,
        "Health Data User"@en .

de-gdng-owl:HealthcareDataProcessing a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-03"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten zur Qualitätssicherung, zur Förderung der Patientensicherheit und zu Forschungszwecken"@de,
        "Processing of healthcare data for quality assurance, for the promotion of patient safety and for research purposes"@en ;
    skos:prefLabel "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten nach § 6 GDNG"@de,
        "Processing of Healthcare Data pursuant to § 6 GDNG"@en .

de-gdng-owl:LegitimateInterest a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3) point 3"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Berechtigtes Interesse"@de,
        "Legitimate Interest"@en .

de-gdng-owl:MedicalRehabNursingResearch a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1) point 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten zur medizinischen, rehabilitativen und zur pflegerischen Forschung"@de,
        "Processing of healthcare data for medical, rehabilitative and nursing research"@en ;
    skos:prefLabel "Medizinische rehabilitative und pflegerische Forschung"@de,
        "Medical Rehab and Nursing Research Purposes"@en .

de-gdng-owl:ModelProjectGenomeSequencingPlatform a rdfs:Class,
        owl:Class,
        de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Plattform nach § 64e Modellvorhaben zur umfassenden Diagnostik und Therapiefindung mittels Genomsequenzierung bei seltenen und bei onkologischen Erkrankungen, Verordnungsermächtigung des Fünften Buches Sozialgesetzbuch"@de,
        "Model Project Platform pursuant to § 64e of Fünften Buches Sozialgesetzbuch"@en ;
    skos:prefLabel "Plattform des Modellvorhabens Genomsequenzierung"@de,
        "Model Project Genome Sequencing Platform"@en .

de-gdng-owl:Necessity a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3) point 1"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Erforderlichkeit"@de,
        "Necessity"@en .

de-gdng-owl:P6-1 a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Daten auf Basis der Rechtsgrundlage § 6(1) GDNG unter Berücksichtigung aller sich daraus ergebenden Rechte und Pflichten"@de,
        "Processing of data on the basis of § 6(1) GDNG, taking into account all rights and obligations arising therefrom"@en ;
    skos:prefLabel "Rechtsgrundlage nach § 6(1) GDNG"@de,
        "Legal Basis pursuant to § 6(1) GDNG"@en ;
    skos:scopeNote "Compliance with all rights and obligations from § 6(1) GDNG must be ensured. These include, among others: Processing of lawfully stored data pursuant to Regulation (EU) 2016/679 Art. 9(2) points (h) and (i)  for the purposes of quality assurance, patient safety, or for medical, rehabilitative and nursing research or for statistical purposes, including health reporting. Processed personal data shall be pseudonymised and, as soon as possible, anonymised. Further processing by natural persons requires a rights and roles concept. Further processed data shall be erased no later than after 30 years. § 14 of the Transplantation Act shall be observed"@en .

de-gdng-owl:P6-3-Consent a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weitergabe von personenbezogenen Daten an Dritte auf Grundlage einer Einwilligung der betroffenen Person nach § 6(3) GDNG, unter Berücksichtigung aller sich daraus ergebenden Rechte und Pflichten"@de,
        "Transfer of personal data to third parties based on consent of the data subject persuant to § 6(3) GDNG, taking into account all rights and obligations arising therefrom"@en ;
    skos:prefLabel "Rechtsgrundlage durch Einwilligung gemäß § 6(3) GDNG"@de,
        "Legal Basis by means of Consent pursuant to § 6(3) GDNG"@en ;
    skos:scopeNote "Compliance with all rights and obligations from § 6(3) GDNG must be ensured. These include, among others: Transfer of personal data to third parties based on consent of the data subject, in compliance with all requirements of § 6(3) GDNG for the purposes defined in § 6(1) GDNG"@en .

de-gdng-owl:P6-3-PublicJointResearch a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weitergabe von personenbezogenen Daten an Dritte innerhalb von öffentlich geförderten Zusammenschlüssen von datenverarbeitenden Gesundheitseinrichtungen nach § 6(3) GDNG, unter Berücksichtigung aller sich daraus ergebenden Rechte und Pflichten"@de,
        "Transfer of personal data to third parties within publicly funded networks of data processing healthcare facilitys, persuant to § 6(3) GDNG, taking into account all rights and obligations arising therefrom"@en ;
    skos:prefLabel "Rechtsgrundlage Verbundforschung in öffentlich geförderten Zusammenschlüssen gemäß § 6(3) GDNG"@de,
        "Legal basis by means of public joint research pursuant to § 6(3) GDNG"@en ;
    skos:scopeNote "Compliance with all rights and obligations from § 6(3) GDNG must be ensured. These include, among others: Transfer of personal data to third parties within publicly funded networks of data processing healthcare facilitys, including joint research projects and research practice networks, in compliance with all requirements of § 6(3) GDNG for the purposes defined in § 6(1) GDNG"@en .

de-gdng-owl:P6-3-Statutory a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weitergabe von personenbezogenen Daten an Dritte auf Grundlage einer gesetzlichen Vorschrift nach § 6(3) GDNG, unter Berücksichtigung aller sich daraus ergebenden Rechte und Pflichten"@de,
        "Transfer of personal data to third parties based on the a statutory provision persuant to § 6(3) GDNG, taking into account all rights and obligations arising therefrom"@en ;
    skos:prefLabel "Rechtsgrundlage durch gesetzliche Vorschrift gemäß § 6(3) GDNG"@de,
        "Legal basis by means of statutory provision pursuant to § 6(3) GDNG"@en ;
    skos:scopeNote "Compliance with all rights and obligations from § 6(3) GDNG must be ensured. These include, among others: Transfer of personal data to third parties based on a statutory provision, in compliance with all requirements of § 6(3) GDNG for the purposes defined in § 6(1) GDNG"@en .

de-gdng-owl:PersonalData a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2 point 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Personenbezogene Daten nach GDNG sind personenbezogene Daten im Sinne von Artikel 4 der DSGVO [[GDPR]]"@de,
        "Persnal data in GDNG follows the definition of personal data of Art. 4 [[GDPR]]"@en ;
    skos:prefLabel "Personenbezogene Daten"@de,
        "Personal Data"@en .

de-gdng-owl:ProcessingRequirementsConformance a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3) point 2"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Verarbeitungs-Anforderungskonform nach § 6 (1)(2)(4) GDNG"@de,
        "Conformant to Processing Requirements of § 6(1)(2)(4) GDNG"@en .

de-gdng-owl:ProcessingResultsAnonymization a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(2)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Anonymisierung der Weiterverarbeitungsergebnisse"@de,
        "Anonymization of Processing Results"@en ;
    skos:prefLabel "Anonymisierung von Weiterverarbeitungsergebnissen"@de,
        "Anonymization of Processing Results"@en .

de-gdng-owl:PromotionOfPatientSafety a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1) point 1"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten zum Zweck der Förderung der Patientensicherheit"@de,
        "Processing of healthcare data for the promotion of patient safety"@en ;
    skos:prefLabel "Förderung der Patientensicherheit"@de,
        "Promotion of Patient Safety"@en .

de-gdng-owl:Pseudonymization a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Nach der Rechtsgrundlage § 6(1) GDNG weitervarbeitete personenbezogene Daten müssen pseudonymisiert werden"@de,
        "Personal data processed under § 6(1) GDNG has to be pseudonymized"@en ;
    skos:prefLabel "Pseudonymisierung von Gesundheitsdaten"@de,
        "Pseudonymization of Data"@en .

de-gdng-owl:PseudonymizedData a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 4(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Pseudonymisierte Daten."@de,
        "Pseudonymized health data."@en ;
    skos:prefLabel "Pseudonymisierte Daten"@de,
        "Pseudonymized Data"@en .

de-gdng-owl:PublicHealthDataAccessApplicationRegister a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point7"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Von der DACO gepflegtes, öffentliches Register mit Informationen zu den über die DACO gestellten Anträgen auf Zugang zu Gesundheitsdaten, zu den Datennutzenden, zu den Vorhaben, für die Daten beantragt wurden, und zu deren Ergebnissen"@de,
        "A public registry of information about health data access applications, the corresponding data users, research projects and requested data, maintained by the DACO"@en ;
    skos:prefLabel "Öffentliches Antragsregister"@de,
        "Public Health Data Access Application Register"@en .

de-gdng-owl:PublicJointHealthResearchNetwork a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Öffentlich geförderte Zusammenschlüsse von datenverarbeitenden Gesundheitseinrichtungen einschließlich Verbundforschungsvorhaben und Forschungspraxennetzwerken, die nach § 6(1) GDNG Gesundheitsdaten gemeinsam nutzen und verarbeiten"@de,
        "Publicly funded networks of data processing healthcare facilitys, including joint research projects and research practice networks, which jointly use and process health data pursuant to § 6(1) GDNG"@en ;
    skos:prefLabel "Öffentlich geförderte Zusammenschlüsse von datenverarbeitenden Gesundheitseinrichtungen"@de,
        "Publicly Funded Networks of Data Processing Healthcare Facilitys"@en .

de-gdng-owl:PublicMetadataCatalogue a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 1"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Von der DACO barrierefrei zu führender und pflegender Katalog, in dem zu Transparenzzwecken Informationen über die im deutschen Gesundheitswesen vorhandenen und öffentlich zugänglichen Gesundheitsdaten und über die jeweiligen Halter dieser Daten gesammelt werden"@de,
        "An accessible catalog, driven and maintained by the DACO, in which information about existing and publicly available health data of the german health care along with the respective data holder are collected to fulfill transparency obligations"@en ;
    skos:prefLabel "Öffentlicher Metadaten-Katalog"@de,
        "Public Metadata Catalogue"@en .

de-gdng-owl:QualityAssurance a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1) point 1"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten zum Zweck der Qualitätssicherung"@de,
        "Processing of healthcare data for quality assurance"@en ;
    skos:prefLabel "Qualitätssicherung"@de,
        "Quality Assurance"@en .

de-gdng-owl:RegulatedHealthDataHolder a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:HealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Solche datenhaltenden Stellen, die gesetzlich geregelt sind, wie das Forschungsdatenzentrum Gesundheit, das Zentrum für Krebregisterdaten beim RKI und die Plattform nach §64e Abs.9 des fünften Buches Sozialgesetzbuch"@de,
        "Data holders regulated by law. Examples are the German \"Health Data Lab\", the \"German Centre for Cancer Registry Data\" and the \"Model Project Genome Sequencing\""@en ;
    skos:prefLabel "Gesetzlich geregelte datenhaltende Stelle"@de,
        "Regulated Health Data Holder"@en .

de-gdng-owl:ResearchProject a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2 point 5"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Ein Forschungsvorhaben im Sinne von Artikel 9 Absatz 2 Buchstabe j und Artikel 89 Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 der DSGVO [[GDPR]]"@de,
        "A research project in the sense of Art. 9(2)(j) and Art. 89(1), first sentence, and (2) [[GDPR]]"@en ;
    skos:prefLabel "Forschungsvorhaben"@de,
        "Research Project"@en .

de-gdng-owl:ResponsibleDataHoldingAndMediatingBody a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 4"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subClassOf de-gdng-owl:HealthDataHolder ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Diejenige datenhaltende und -mittelnde Stelle, die für ein konkretes Forschungsvorhaben zuständig ist"@de,
        "Data holding and mediating body responsible for a specific research project"@en ;
    skos:prefLabel "Zuständige datenhaltende und mittelnde Stelle"@de,
        "Responsible Data-holding and Mediating Body"@en .

de-gdng-owl:RightsRolesConcept a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Nach der Rechtsgrundlage § 6(1) GDNG weitervarbeitete personenbezogene Daten dürfen von natürlichen Personen nur an Gesundheitseinrichtungen weiterverarbeitet werden, wenn dort ein Rechte- und Rollenkonzept vorliegt, das gewährleistet, das nur befugte Personen Daten weiterverarbeiten können, die Weiterverarbeitung rotokolliert und unbefugte Verarbeitungen geahndet werden kann"@de,
        "Personal data processed pursuant to the legal basis of § 6(1) GDNG may only be processed by natural persons at health institutions if a rights and roles concept is in place, which ensures that only authorised persons can process data, that the processing is logged, and that unauthorised processing can be sanctioned."@en ;
    skos:prefLabel "Rechte- und Rollenkonzept"@de,
        "Rights and Roles Concept"@en .

de-gdng-owl:SecondaryUse a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 2 point 8"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Gesundheitsdaten zu anderen Zwecken als denjenigen, für die die Daten ursprünglich erhoben wurden"@de,
        "Processing of health data for purposes other than those for which the data was originally collected"@en ;
    skos:prefLabel "Sekundärdatennutzung"@de,
        "Secondary Use"@en .

de-gdng-owl:SecureProcessingEnvironment a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2025-10-13"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 3(2) point 9"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Durch die DACO konzeptionierte Maßnahme zur Verbesserung des Datenschutzes und der Datensicherheit im Rahmen der Weiterverarbeitung von Gesundheitsdaten zu Forschungszwecken und weiteren im Gemeinwohl liegenden Zwecken"@de,
        "A measure for improvement of data protection and information security in context of processing of health data for research purposes and common welfare, drafted by the DACO"@en ;
    skos:prefLabel "Sichere Verarbeitungsumgebung"@de,
        "Secure Processing Environment"@en .

de-gdng-owl:Statistics a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-09"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(1) point 3"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weiterverarbeitung von Versorgungsdaten zu statistischen Zwecken, einschließlich Gesundheitsberichterstattung"@de,
        "Processing of healthcare data for statistical purposes, including health reporting"@en ;
    skos:prefLabel "Statistische Zwecke, einschließlich Gesundheitsberichterstattung"@de,
        "Statistical Purposes, including Health Reporting"@en .

de-gdng-owl:ThirdParty a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-02-10"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:prefLabel "Dritte"@de,
        "Third Party"@en .

de-gdng-owl:Transfer a rdfs:Class,
        owl:Class ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-02-06"^^xsd:date ;
    dct:source "[[GDNG]] § 6(3)"@en ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "Weitergabe von personenbezogenen Daten an Dritte"@de,
        "Transfer of personal data to a third party"@en ;
    skos:prefLabel "Weitergabe"@de,
        "Transfer"@en .

de-gdng-owl:hasDataHolder a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    dcam:rangeIncludes de-gdng-owl:DataHolder ;
    dct:contributor _:person-julian-flake ;
    dct:created "2026-01-22"^^xsd:date ;
    rdfs:isDefinedBy de-gdng-owl: ;
    rdfs:subPropertyOf dpv-owl:hasEntity ;
    sw:term_status "accepted"@en ;
    skos:definition "something is related to a data holder"@en ;
    skos:prefLabel "has Data Holder"@en ;
    skos:related de-gdng-owl:DataHolder ;
    schema:rangeIncludes de-gdng-owl:DataHolder .

de-gdng-owl:serialisation-html a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/html/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/html> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE) - HTML serialisation" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/de-gdng-owl.html> ;
    profile:hasRole role:specification .

de-gdng-owl:serialisation-jsonld a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/json-ld11/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/application/ld+json> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE) - JSON-LD serialisation" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/de-gdng-owl.jsonld> ;
    profile:hasRole role:vocabulary .

de-gdng-owl:serialisation-n3 a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TeamSubmission/n3/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/n3> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE) - N3 serialisation" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/de-gdng-owl.n3> ;
    profile:hasRole role:vocabulary .

de-gdng-owl:serialisation-rdf a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo rdf: ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/application/rdf+xml> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE) - RDF/XML serialisation" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/de-gdng-owl.rdf> ;
    profile:hasRole role:vocabulary .

de-gdng-owl:serialisation-ttl a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/turtle/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/turtle> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE) - Turtle serialisation" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng/de-gdng-owl.ttl> ;
    profile:hasRole role:vocabulary .

<https://w3id.org/dpv/examples> a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/html/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/html> ;
    dct:title "Examples" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/examples> ;
    profile:hasRole role:guidance .

<https://w3id.org/dpv/guides> a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/html/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/html> ;
    dct:title "Guides for Data Privacy Vocabulary" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/guides> ;
    profile:hasRole role:guidance .

<https://w3id.org/dpv/primer> a profile:ResourceDescriptor ;
    dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/html/> ;
    dct:format <https://www.iana.org/assignments/media-types/text/html> ;
    dct:title "Primer for Data Privacy Vocabulary" ;
    profile:hasArtifact <https://w3id.org/dpv/primer> ;
    profile:hasRole role:guidance .

de-gdng-owl: a owl:Ontology,
        profile:Profile ;
    dct:bibliographicCitation "Harshvardhan J. Pandit, Beatriz Esteves, Georg P. Krog, Paul Ryan, Delaram Golpayegani, Julian Flake (2025) Data Privacy Vocabulary (DPV) – Version 2.0. In: Demartini, G., et al. The Semantic Web – ISWC 2024. ISWC 2024. Lecture Notes in Computer Science, vol 15233. Springer, Cham. https://doi.org/10.1007/978-3-031-77847-6_10" ;
    dct:conformsTo <http://www.w3.org/2002/07/owl>,
        "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema",
        "http://www.w3.org/2004/02/skos/core" ;
    dct:contributor _:person-christian-draeger,
        _:person-christian-henke,
        _:person-julian-flake,
        _:person-matthias-lobe ;
    dct:created "2026-01-21"@en ;
    dct:creator _:person-christian-draeger,
        _:person-julian-flake ;
    dct:description "Extension to the Data Privacy Vocabulary (DPV) providing concepts for representing legal information for a German regulation"@en ;
    dct:hasVersion de-gdng-owl: ;
    dct:identifier "https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng" ;
    dct:issued "2026-01-21"@en ;
    dct:license <https://www.w3.org/copyright/document-license-2023/> ;
    dct:modified "2026-02-25"@en ;
    dct:publisher <https://www.w3.org/> ;
    dct:source <https://www.w3.org/groups/cg/dpvcg/> ;
    dct:title "Legal Concepts for German Gesundheitsdatennutzungsgesetz (DE)"@en ;
    bibo:doi "10.5281/zenodo.12505841" ;
    bibo:status "http://purl.org/ontology/bibo/status/draft" ;
    vann:preferredNamespacePrefix "de-gdng" ;
    vann:preferredNamespaceUri "https://w3id.org/dpv/legal/de/gdng#" ;
    rdfs:Label "DE-GDNG"@en ;
    owl:versionIRI <https://w3id.org/dpv/2.3/legal/de/gdng/owl#> ;
    owl:versionInfo "2.3" ;
    profile:hasResource <https://w3id.org/dpv/examples>,
        <https://w3id.org/dpv/guides>,
        de-gdng-owl:serialisation-html,
        de-gdng-owl:serialisation-jsonld,
        de-gdng-owl:serialisation-n3,
        de-gdng-owl:serialisation-rdf,
        de-gdng-owl:serialisation-ttl,
        <https://w3id.org/dpv/primer> ;
    profile:isProfileOf <http://www.w3.org/2002/07/owl>,
        de-gdng-owl:,
        <https://w3id.org/dpv/owl> ;
    foaf:logo <https://w3id.org/dpv/media/logo.png> ;
    schema:version "2.3" .

_:org-university-medical-center-gottingen a foaf:Organization ;
    foaf:name "University Medical Center Göttingen" .

_:org-university-of-koblenz a foaf:Organization ;
    foaf:name "University of Koblenz" .

_:org-university-of-leipzig a foaf:Organization ;
    foaf:name "University of Leipzig" .

_:person-matthias-lobe a dct:Agent,
        foaf:Person ;
    scoro:hasORCID "0000-0002-2344-0426" ;
    org:memberOf _:org-university-of-leipzig ;
    foaf:name "Matthias Löbe" .

_:person-christian-henke a dct:Agent,
        foaf:Person ;
    scoro:hasORCID "0000-0002-4541-4018" ;
    org:memberOf _:org-university-medical-center-gottingen ;
    foaf:name "Christian Henke" .

_:person-christian-draeger a dct:Agent,
        foaf:Person ;
    scoro:hasORCID "0000-0001-8835-4548" ;
    org:memberOf _:org-university-of-leipzig ;
    foaf:name "Christian Draeger" .

_:person-julian-flake a dct:Agent,
        foaf:Person ;
    scoro:hasORCID "0009-0006-4623-1463" ;
    org:memberOf _:org-university-of-koblenz ;
    foaf:name "Julian Flake" .

